加泰獨立悲劇震撼「激烈台獨」 林濁水：台灣不需用公投向北京攤牌！

加泰獨立悲劇震撼「激烈台獨」 林濁水：台灣不需用公投向北京攤牌！

2017年11月04日 18:07 中時電子報 黃麗蓉／整理報導

加泰隆尼亞公投通過並宣布獨立，國際不承認，自治政府甚至還被馬德里接管。民進黨前 立委林濁水坦言，台灣的激烈獨派對此震撼之餘，應想想其實「台灣人還沒有準備好」， 更不需以公投方式向北京攤牌。 林濁水指出，一種激烈獨派相信並懷抱著「只要公投，一切解決」這樣的信念，羨慕地看 著加泰獨立公投，感嘆為何台灣做不到。如今加泰的獨立悲劇，激烈獨派由羨慕轉震撼之 餘，實在應回頭想想葉望輝苦口婆心勸告的「台灣人還沒有準備好」這句話，覺悟到獨立 不是像加泰修降公投門檻，然後輕輕鬆鬆公投一下就好那麼「便宜」，甚至還力推募兵制 ，大家不要當兵都可以，其實，獨立是要更深沈堅定，有如葉望輝說的「不惜一切代價犧 牲的決心」。

最受深綠信賴的前美副總統錢尼國安顧問葉望輝，從2016台灣大選以後一再被深綠人士追 問美國支持不支持台獨公投。他的回答是： 台灣還沒有準備好，像美國開國元勛，他們宣誓，願意以他們的生命、他們的財產、他們 神聖的名譽來保證他們支持美國獨立宣言。假如台灣人願意以生命、財產及神聖的人格來 保證全力支持台灣獨立建國，就可得到國際的支持及援助。但是目前台灣還沒有準備好。 林濁水強調，台灣當前還沒完成葉望輝所提到的「凖備好了」的4個條件，因此台灣並不 需要以公投方式向北京攤牌！

台灣根本實然獨立

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

公投主要係做比美日及國際睇

加泰咪做左比美歐同國際睇囉

台灣根本就係獨立國家啦，使乜公投
係支那不斷拉攏d窮撚非洲國家同台灣斷交姐

公投其實係種議式黎
之前要靠每人創造既定事實先得

成班都係民國人嚟，霸咗人地台灣咁耐家下就係度扮野，根本只有原住民先有資格講台灣獨立

驚中共接管台灣地區定罷免台灣政府官員呀？

加泰個最大教訓唔係國際唔承認
是談判個基礎要武力支持

如果加泰有自己軍隊
西班牙統一個代價 是幾百萬人性命 gdp 倒退20年......

台灣如果當年真係有核彈

台灣有自己軍隊已經唔同講法
仲要隔個海
而且周圍仲有好幾個中國死對頭虎視眈眈
條件已經優於加泰好多倍

台灣對美國，日本來講
一放棄 整個太平洋 就被支中威脅

台灣有關係法點同加泰啊

新一代 反中 十占八九
班親中老野 十居其九變哂斷腳司令
好像郝伯村

文化，經濟等間接統一已經是無可能

支共想侵略台灣只可以用軍事侵略

台灣其實最大問題係當地經濟

台灣其實有二千幾萬人，算係幾多，對比返其他國家，韓國有五千萬人，法國六千萬人，瑞典九百萬，台灣嘅人口絕對夠實力唔畀人恰

不過問題係，四小龍嘅韓坡港都掘起，係台灣就7下7下，結果成班逼住要奶共

所以台灣班友一味係到叫台獨，根本你又一開始就獨左，係個名嘅問題
當下係要搞好經濟，有經濟實力先唔會畀中國恰

韓國五千萬人，但佢嘅samsung，雖然會爆炸，但都起碼叫揚名國際，台灣真係諗唔到佢有乜

根據舊金山和約
台澎主權未定
暫由美日hold住

豪大大

唔去中華民國化就簡單好多

就話，中華民國由1912年起就係獨立國家，係1949年後遷到台灣島，現有領土為台澎金馬，並正式放棄中國大陸主權

中華民國憲法領土範圍係無台灣省
所以現在領土只有金馬

做撚完衰過以前

點可以用加泰跟台灣比！

台獨根本係混淆視聽 台灣一早獨立左 公投係應該改國號 唔係投獨立